得罪講句，話罪大賣得貴個班影友多數可能係新手。。。。。。

部A1 先四萬幾，gm 多數一萬附近，其實好平了，計埋通脹直頭係地底價

睇返十幾年前：

==================

D800 2012年一出三萬

D850 2017年一出2萬8

旗艦機
D3X 的定價達 $64,800，與 D3 的 $34,800 相比，貴上近 3 萬元！

Canon 1D Mark III 及 1Ds Mark III 的差距也近一倍，後者也不過是 5 萬多

d4一出53k
d5一出47k

canon:

5diii 一出27k
5d iv 一出25k

id iv一出37k
1dx一出51 k
1dx ii一出42 k

鏡頭更加係痴線
nikon 枝24 70e 已經18k
canon 24 70 ii 都18k

新rf ，z 咪仲貴，
咁 sony gm 貴係邊？

同啲入門級或古董比

1dx d6

咁我買GFX100s唔好

除左像素冇特色，而像素相對而言最易被追過
如果佢其他性能有主流Ff水平都話好
100s其實係打左自己家100
而富士唔想出7000萬像素級，一出就打晒50同100

sony gm貴在個質素真心麻L麻
同rf,z無得比

24GM同135GM有咩RF,Z可以比?
大三元都係同級

依兩支都差人地好多wo師兄

重量差人地好多?

以前 a mount 機身都係平人一截但鏡頭高質過同代其他原廠同款，sony野一直係原廠中最平，係而家多副廠同新手多先係咁話貴

真心搲哂頭
其他廠用105.4同200.8比？

3間廠新mount 大三元分別幾錢左右

RF同Z都未有
就算計埋EF同F鏡
135都係得SIGMA有1.8
CANON和NIKON兩支135mm都有超過20年歷史，都不太重視這焦段(NIKON倒是會更新105)
是SONY推出運動鏡皇才讓135mm這焦段回來了
而SIGMA就本身各焦段也做

其實說CANON抵，咪就得50mm，70-300小小黑，仲有二手200/2.8定焦同400/5.6定焦等呢D少數
EF100-400，大三元，近10年更新大定焦定咪一樣咁貴

SONY E
12-24 $18000-19000
16-35 $12500-13000
24-70 $11200
70-200 $15000
另外，SONY用家比較偏好喜歡用定焦GM和副廠變焦

NIKON Z
14-24 $16900-19800
24-70 $13800-16480
70-200 $15800-19700
NIKON總是被代理害

CANON RF
15-35 $16880
24-70 $15750-16280
70-200 $17000-17500
全球缺貨

只可以講sony佈局太勁
依家鏡群齊到咁
做無反決策嘅人好勁

其實TAMRON先係SONY最大功臣
出街睇仲會拎相機出街D人手中，最常見係S機T鏡

係
我都2875

超廣角

標準

遠焦

超廣角好似唔多公平

無計,nikon超廣無1635,得14-24

附帶一題
EF 11-24mm f/4L $15180-18350
我都唔知點解呢支野仲唔降價賣
或者索性停產

因為愈來愈多唔識影相嘅人買sony
呢班人咪會嫌人地d專業搵食機貴

Sony FE 12-24mm F2.8 GM (SEL1224GM)
HK$18,900-21,990 行貨
HK$17,800-19,300 水貨

canon 冇1x~2x 變焦大光圈嗎？

個最低價唔準
依家升晒價
現場買亦有可能抵D(CANON會冇貨)

我都係主要買tarmon or sigma
好多又要窮又要有原廠情義結

FE12-24 f2.8GM唔係一般大三元
一般大三元係指1635,2470,70200三支嘅2.8

你係問三間廠嘅大三元
咁得Sony同canon可以比較
但Nikon嘅大三元超廣又淨係得1424又真係好難比較

CANON對廣角鏡好像不怎麼用心

16以下好多人影風光都用
佢得支1635 2.8
又好似冇超廣角定焦

都係個句啦
攝影窮三代

單反時代設計難，只有價位過高的11-24
其實15mm也廣
不過就15-35那重量，已經失去興趣
NIKON的14-24和14-30就真的比較出色
便利性留給小三元，大三元專求不用太大變焦而換輕便比較適合無反

差人地啲咩 不如講吓

sony 真係好平。。

根本 sony 由始至終都係三大中最平

今時今日仲買 nikon 真係戇撚鳩

其實佢地口中D平鏡係咩
第一代EF大三元?

唔一定，Z5幾好
但一定買水貨或二手

d750 sensor......賣貴兩倍

咁垃圾唔賣平啲點搵人買

邊方面垃圾
lm學野

你答到人先啦
135 同 24 gm

係呀,你老母唔係咁好客嘅話邊會有你

同樣道理,你老母唔係賣得咁平咁好客嘅話邊會有你

唔好以為人人個老母都同你屋企果個一樣啦

你唔講出黎無人知你老母咁好客嫁

就係你老母咁平咁多客先有你嘛乖仔

你唔講出嚟都唔知有你呢件便宜仔呀嘛乖仔

都話唔好當人人都好似你老母咁落

淨係識跟風無用嫁

乖仔你老豆多到認唔到自卑無用嫁,好好對待你老母啦,你老母啲皮肉錢好辛苦㗎

唔該樓上兩位講返攝影啦

認真，抵唔抵唔止睇 sensor，佢亦算將 sensor發揮得好

答撚左24GM同135GM點最差未呀，垃圾

自己唔識做比較？
咪坐著個腦啦
連副廠都比唔上仲好意思講

R5 30000 有A1 8-9成Lv
多少少功能貴20000 wor

乖仔呀,你咪鳩吹啦,好快啲答人哋叔叔啦,再講唔出邊度差你又會再多一個老豆啦,當可憐下你老母而家接客接到虛脱反唇啦不孝子

SEARCH下"邊際效應"

係呀！
平20000蚊仲送埋燒CMOS災情

仲送埋電池少過60%電量個機械快門連拍就跌到由12fps得返9fps

仲送埋機身強制iso 100 RAW降噪,抹走埋細節添

R5仲送埋拍片過熱後有成幾個字cool down休息時間幾貼心呀,A1過熱五分鐘後就要可以再拍片

係願聞其詳

我憑我實力借番黎，點解要還？

cls專業

機都未出街就怪叫好得人驚啊

LM 學野

我就係點比都係24gm同135gm係同焦段最強喎，屎忽狗

Sony a6000最好

A7r3 賣15000有r5 8-9成功力
多少少功能貴成倍Wor

咁d800 二手，三千幾有九成畫質點睇

唔係講笑 135l出咗幾廿年 鏡組又簡單 但係用落現代高像素機會又唔好真係差gm好多

*唔會真係

係好鏡，而且係抵玩，但講真係比唔過
非要選，同世代200 2.8先最值得入

二手價都攞黎講就過主啦

環環相扣

不過二手還二手
D800又真係二手同價位最好畫質嗰部

另外135gm就萬一蚊，其實幾抵
而且仲用運動鏡要求打造，光學同對焦性能都強
135l唔差，依家個價都5800一手4500二手，當然唔會差

奸狼都專業㗎
不過係“專”自作“孽”之嘛
連鏡頭都會玩自爆鏡片,仲要係L鏡,問你死未

痴線之前真係有諗過r5